**華研國際音樂**（），[台灣之](../Page/台灣.md "wikilink")[音樂製作與](../Page/音樂.md "wikilink")[演藝](../Page/演藝.md "wikilink")[經紀公司](../Page/經紀.md "wikilink")，由前[上華唱片董事長](../Page/上華唱片.md "wikilink")[呂燕清在公司被](../Page/呂燕清.md "wikilink")[寶麗金唱片收購後於](../Page/寶麗金唱片.md "wikilink")1999年創立。創立時名為「宇宙國際音樂」（），之後在2001年10月改為具有[递归缩写的現名](../Page/递归缩写.md "wikilink")。其出版作品於海外的代理發行，在[中國大陸境內由](../Page/中國大陸.md "wikilink")[星外星唱片負責](../Page/星外星唱片.md "wikilink")，[香港地區則由](../Page/香港.md "wikilink")[維高文化負責](../Page/維高文化.md "wikilink")。

2012年10月26日，華研國際音樂以每股[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")60元在台灣[櫃買中心登錄興櫃交易](../Page/財團法人中華民國證券櫃檯買賣中心.md "wikilink")，（）是台灣第一家興櫃的[文創產業公司](../Page/文創產業.md "wikilink")。\[1\]2013年12月19日，華研國際音樂正式在櫃買中心掛牌上櫃\[2\]\[3\]。2016年，成立子公司「[洗耳恭聽](../Page/洗耳恭聽.md "wikilink")」（）經營獨立音樂、培養創作藝人。\[4\]

## 企業歷史

  - 2018年9月25日：華研國際音樂晚上發聲明表示[S.H.E三位成員和公司合作尚未屆期](../Page/S.H.E.md "wikilink")，
    接下來3人將各自成立個人公司，未來合作內容還在討論中，證實3人即將出走\[5\]。
  - 2018年9月27日：華研國際音樂受旗下S.H.E將自立門戶影響，近2日股價下跌17.4％，今日（2018年9月27）日在大單敲進後打開跌停，跌幅收斂，股價收在81.6元，為近3年新低，市場憂心華研營收獲利將受衝擊，近2個月來市值蒸發逾20億元\[6\]\[7\]\[8\]。

## 旗下藝人

### 華研國際音樂

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>男歌手</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/尤秋興.md" title="wikilink">尤秋興</a><br />
(<a href="../Page/動力火車.md" title="wikilink">動力火車</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/黃漢青.md" title="wikilink">黃漢青</a><br />
(<a href="../Page/F.I.R.飛兒樂團.md" title="wikilink">F.I.R</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>男藝人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/謝佳見.md" title="wikilink">謝佳見</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>女歌手</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳小霞.md" title="wikilink">陳小霞</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/郁可唯.md" title="wikilink">郁可唯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓睿.md" title="wikilink">韓睿</a><br />
(<a href="../Page/F.I.R.飛兒樂團.md" title="wikilink">F.I.R</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>女藝人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/林盈臻.md" title="wikilink">林盈臻</a><br />
(<a href="../Page/Popu_Lady.md" title="wikilink">Popu Lady</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/陳庭萱.md" title="wikilink">陳庭萱</a><br />
(<a href="../Page/Popu_Lady.md" title="wikilink">Popu Lady</a>)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/曲家瑞.md" title="wikilink">曲家瑞</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>團體組合</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/動力火車.md" title="wikilink">動力火車</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>文創</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>插畫家：<a href="../Page/Second_(插畫家).md" title="wikilink">爽爽貓</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>　插畫家：<a href="../Page/陳森田_morita.md" title="wikilink">陳森田 morita</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>體育</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>桌球：<a href="../Page/江宏傑.md" title="wikilink">江宏傑</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>美妝</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>彩妝師：<a href="../Page/鄭建國.md" title="wikilink">鄭健國</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 洗耳恭聽 all ears

| 男歌手                                |
| ---------------------------------- |
| [流氓阿德](../Page/流氓阿德.md "wikilink") |
| 女歌手                                |
| [柯泯薰](../Page/柯泯薰.md "wikilink")   |
|                                    |

## 已解約藝人

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/康淨淳.md" title="wikilink">康淨淳</a><br />
（2000年簽約，2002年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/呂方.md" title="wikilink">呂方</a><br />
（2000年簽約，2002年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/張智成.md" title="wikilink">張智成</a><br />
（2002年簽約，2006年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/JS_(組合).md" title="wikilink">JS</a><br />
（2004年簽約，2006年2月28日合約到期）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳忠義.md" title="wikilink">陳忠義</a><br />
(<a href="../Page/JS_(組合).md" title="wikilink">JS</a>)<br />
（2004年簽約，2006年2月28日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳綺萱.md" title="wikilink">陳綺萱</a><br />
(<a href="../Page/JS_(組合).md" title="wikilink">JS</a>)<br />
（2004年簽約，2006年2月28日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿桑.md" title="wikilink">阿桑</a><br />
（2003年簽約，2006年11月12日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/董事長樂團.md" title="wikilink">董事長樂團</a><br />
（2000年簽約，2001年7月22日合約到期）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜文祥.md" title="wikilink">杜文祥</a><br />
(<a href="../Page/董事長樂團.md" title="wikilink">董事長樂團</a>)<br />
（2000年簽約，2001年7月22日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳永吉.md" title="wikilink">吳永吉</a><br />
(<a href="../Page/董事長樂團.md" title="wikilink">董事長樂團</a>)<br />
（2000年簽約，2001年7月22日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/林大鈞.md" title="wikilink">林大鈞</a><br />
(<a href="../Page/董事長樂團.md" title="wikilink">董事長樂團</a>)<br />
（2000年簽約，2001年7月22日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/林俊民.md" title="wikilink">林俊民</a><br />
(<a href="../Page/董事長樂團.md" title="wikilink">董事長樂團</a>)<br />
（2000年簽約，2001年7月22日合約到期）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/龔詩嘉.md" title="wikilink">龔詩嘉</a><br />
（2005年簽約，2007年12月25日合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/安伯政.md" title="wikilink">安伯政</a><br />
（2007年簽約，2008年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/楊宗緯.md" title="wikilink">楊宗緯</a><br />
（2007年簽約，2008年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/花園精靈.md" title="wikilink">花園精靈 (Garden Sister)</a><br />
（2006年簽約，同年解約）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林珈安.md" title="wikilink">林珈安</a><br />
(<a href="../Page/花園精靈.md" title="wikilink">花園精靈 (Garden Sister)</a>)<br />
（2006年簽約，同年解約）</p></td>
<td><p><a href="../Page/吳艾倫.md" title="wikilink">吳艾倫</a><br />
(<a href="../Page/花園精靈.md" title="wikilink">花園精靈 (Garden Sister)</a>)<br />
（2006年簽約，同年解約）</p></td>
<td><p><a href="../Page/藍又時.md" title="wikilink">藍又時</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/吳尊.md" title="wikilink">吳尊</a><br />
(<a href="../Page/飛輪海.md" title="wikilink">飛輪海</a>)<br />
（2005年簽約，2011年合約到期）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/許仁杰.md" title="wikilink">許仁杰</a><br />
（2007年簽約，2011年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉明湘.md" title="wikilink">劉明湘</a><br />
（2009年簽約，2011年解約）</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘裕文.md" title="wikilink">潘裕文</a><br />
（2007年簽約，2011年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/孫自佑.md" title="wikilink">孫自佑</a><br />
（2009年簽約，2012年解約）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/呂建中.md" title="wikilink">呂建中</a><br />
（Tank）<br />
（2005年簽約，2012年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/劉力揚.md" title="wikilink">劉力揚</a><br />
（2008年簽約，2012年合約到期，同年轉投<a href="../Page/華誼兄弟.md" title="wikilink">華誼兄弟</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/徐凱希.md" title="wikilink">徐凱希</a><br />
（鴨子）<br />
（2007年簽約，2012年解約，轉到<a href="../Page/紅元素娛樂.md" title="wikilink">紅元素娛樂</a>，現為女子團體<a href="../Page/Twinko.md" title="wikilink">Twinko成員</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/林維哲.md" title="wikilink">林維哲</a><br />
（2010年簽約並組成SIGMA出道，2012年退團並解約）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/汪東城.md" title="wikilink">汪東城</a><br />
（2005年簽約，2012年合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/倪安東.md" title="wikilink">倪安東</a><br />
（2010年簽約，2014年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/賀軍翔.md" title="wikilink">賀軍翔</a><br />
（2009年簽約，2014年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/李杰宇.md" title="wikilink">李-{杰}-宇</a><br />
（2009年簽約，2010年組成SIGMA出道，2013年SIGMA解散，2014年合約到期）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/楊永聰.md" title="wikilink">楊永聰</a><br />
（2013年簽約，2015年解約）</p></td>
<td><p><a href="../Page/郭品超.md" title="wikilink">郭品超</a><br />
（2010年簽約，2016年合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/周定緯.md" title="wikilink">周定緯</a><br />
（2007年簽約出道，2010年組成SIGMA，2013年SIGMA解散，2016年7月底合約到期）</p></td>
<td><p><a href="../Page/黃新皓.md" title="wikilink">黃新皓</a><br />
（2014年簽約，2016年7月底解約）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/陳匡怡.md" title="wikilink">陳匡怡</a><br />
(2011年簽約，2016年合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/邱翊橙.md" title="wikilink">邱翊橙</a><br />
(毛弟)<br />
（2015年簽約，2017年合約到期，轉到<a href="../Page/百鴻揚娛樂.md" title="wikilink">百鴻揚娛樂</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/潘柏希.md" title="wikilink">潘柏希</a><br />
(2015年簽約，2017年合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/蘇見信.md" title="wikilink">蘇見信</a><br />
(2014年簽約，2017年合約到期)</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/辰亦儒.md" title="wikilink">辰亦儒</a><br />
（2005年簽約，2018年合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/任家萱.md" title="wikilink">任家萱</a><br />
(<a href="../Page/S.H.E.md" title="wikilink">S.H.E</a>)<br />
（2000年簽約，2018年9月30日经纪合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/田馥甄.md" title="wikilink">田馥甄</a><br />
(<a href="../Page/S.H.E.md" title="wikilink">S.H.E</a>)<br />
（2000年簽約，2018年9月30日经纪合約到期)</p></td>
<td><p><a href="../Page/陳嘉樺.md" title="wikilink">陳嘉樺</a><br />
(<a href="../Page/S.H.E.md" title="wikilink">S.H.E</a>)<br />
（2000年簽約，2018年9月30日经纪合約到期)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 發行唱片列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>編號</p></th>
<th><p>唱片名稱</p></th>
<th><p>歌手</p></th>
<th><p>發行時間</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>GMG2001</p></td>
<td><p>袁惟仁同名专辑</p></td>
<td><p>袁惟仁</p></td>
<td><p>2000年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GMG2002</p></td>
<td><p>你袂了解</p></td>
<td><p>董事長樂團</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>GMG2003</p></td>
<td><p>晒太阳</p></td>
<td><p>康净淳</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GMG2005</p></td>
<td><p>跨世纪精选</p></td>
<td><p>黃乙玲</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>GMG2006A</p></td>
<td><p><a href="../Page/忠孝東路走九遍.md" title="wikilink">忠孝東路走九遍</a></p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td><p>2001年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GMG2008A</p></td>
<td><p>DEAR</p></td>
<td><p>呂方</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>GMG2009A1</p></td>
<td><p><bdi><a href="../Page/女生宿舍_(專輯).md" title="wikilink">女生宿舍</a></bdi></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>GMG2010A</p></td>
<td><p>UPS不斷電</p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td><p>2002年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2011A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/青春株式會社.md" title="wikilink">青春株式會社</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2012A</p></td>
<td><p>流行ABC</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2013A1</p></td>
<td><p>May I Love You?</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2015A1 HIM2015A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/美麗新世界_(專輯).md" title="wikilink">美麗新世界</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2016A</p></td>
<td><p>Man</p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2017A1 HIM2017A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/Together_新歌+精選.md" title="wikilink">Together 新歌+精选</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td><p>2003年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2018A1</p></td>
<td><p>凌晨三點鐘</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2019A</p></td>
<td><p><a href="../Page/薔薇之戀.md" title="wikilink">薔薇之戀</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2020A1 HIM2020A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/Super_Star_(專輯).md" title="wikilink">Super Star</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2021A1</p></td>
<td><p>受了點傷</p></td>
<td><p>阿桑</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2022A</p></td>
<td><p>LISTEN TO ME</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2023A1</p></td>
<td><p>最愛S.H.E 冬日音樂紀念冊</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2025A1 HIM2025A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/奇幻旅程.md" title="wikilink">奇幻旅程</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td><p>2004年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2026A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/就是紅光輝全紀錄.md" title="wikilink">就是紅光輝全紀錄</a></p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2027A</p></td>
<td><p>愛原色～創作人原音大碟2004</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2028A1</p></td>
<td><p>愛的重唱曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2029A</p></td>
<td><p>Anybody out there</p></td>
<td><p>So What</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2030A1 HIM2030A2</p></td>
<td><p>搜藏</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2031A</p></td>
<td><p>遇見未來</p></td>
<td><p>JS</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2032A1</p></td>
<td><p>Throwback Vol.1</p></td>
<td><p>Boyz II Men</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2033A1</p></td>
<td><p>Adagio</p></td>
<td><p>Sweetbox</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2035A</p></td>
<td><p>寂寞在唱歌VOL.1</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2036A</p></td>
<td><p>寂寞在唱歌VOL.2</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2037A1</p></td>
<td><p><bdi>仙劍奇俠傳</bdi></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2038A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Encore_(S.H.E專輯).md" title="wikilink">encore</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2039A1</p></td>
<td><p>冬日音樂紀念冊 2</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2040A1</p></td>
<td><p><bdi>寂寞在唱歌</bdi></p></td>
<td><p>阿桑</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2041A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/奇幻樂園台北演唱會.md" title="wikilink">奇幻樂園台北演唱會</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2042A1</p></td>
<td><p>13 Chapters</p></td>
<td><p>Sweetbox</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2043A1</p></td>
<td><p>愛的主題歌</p></td>
<td><p>合輯</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2046A1</p></td>
<td><p>1995-2005 The Best Of...</p></td>
<td><p>Sweetbox</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2051A1</p></td>
<td><p>快樂</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2052A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/真命天女.md" title="wikilink">真命天女</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2053A1</p></td>
<td><p>天外飛仙</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2055A1</p></td>
<td><p>好·詩嘉</p></td>
<td><p>龔詩嘉</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2056A1</p></td>
<td><p>不想長大</p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2057A1</p></td>
<td><p>終極一班</p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2058A1 HIM2058A2</p></td>
<td><p>生存之道</p></td>
<td><p>tank</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2059A1 HIM2059A2</p></td>
<td><p>愛情樹</p></td>
<td><p>張智成</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2060A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/東方茱麗葉.md" title="wikilink">東方茱麗葉</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2061A1</p></td>
<td><p>好·詩嘉CD+DVD</p></td>
<td><p>龔詩嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2065A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/花樣少年少女_(2006年電視劇).md" title="wikilink">花樣少年少女</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2066A</p></td>
<td><p><a href="../Page/白色巨塔.md" title="wikilink">白色巨塔</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2067A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/飛輪海_(同名專輯).md" title="wikilink">飛輪海同名專輯</a></p></td>
<td><p>飛輪海</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2068A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/forever_新歌+精選.md" title="wikilink">forever 新歌+精選</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2070A1 HIM2070A2</p></td>
<td><p>延長比賽</p></td>
<td><p>tank</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2071A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/星光同學會_超級星光大道10強紀念合輯.md" title="wikilink">星光同學會 超級星光大道10強紀念合輯</a></p></td>
<td><p>星光幫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2075A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/終極一家.md" title="wikilink">終極一家</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2076A HIM2076A1</p></td>
<td><p>play</p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2077A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/昨天今天明天_愛星光精選.md" title="wikilink">昨天今天明天 愛星光精選</a></p></td>
<td><p>星光幫</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2078A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/鬥牛要不要.md" title="wikilink">鬥牛要不要</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2079A HIM2079A1</p>
<p>HIM2079A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/雙面飛輪海.md" title="wikilink">雙面飛輪海</a></p></td>
<td><p>飛輪海</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2080A2</p></td>
<td><p>我就是这样</p></td>
<td><p>刘力扬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2081A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/神秘嘉賓.md" title="wikilink">神秘嘉賓</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2083A HIM2083A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/我的电台FM_S.H.E.md" title="wikilink">我的電台FM S.H.E</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2085A1 HIM2085A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/越來越愛.md" title="wikilink">越來越愛</a></p></td>
<td><p>飛輪海</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2086A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/繼續轉動.md" title="wikilink">繼續轉動</a></p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2087A1 HIM2087A2</p></td>
<td><p>第三回合</p></td>
<td><p>tank</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2088A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/感官/世界.md" title="wikilink">感官/世界</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2089A1 HIM2089A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/夢·想·家.md" title="wikilink">夢·想·家</a></p></td>
<td><p>潘裕文</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2090A1</p></td>
<td><p>同名專輯</p></td>
<td><p>Olivia Ong</p></td>
<td><p>2010年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2091A1 HIM2091A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/Shero.md" title="wikilink">Shero</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2092A1</p></td>
<td><p>夏夜晚風Live影音專輯</p></td>
<td><p>Olivia Ong</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2093A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/To_Hebe.md" title="wikilink">TO HEBE</a></p></td>
<td><p>田馥甄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2095A1 HIM2095A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/大熱.md" title="wikilink">大熱</a></p></td>
<td><p>飛輪海</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2096A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/第一課.md" title="wikilink">第一課</a></p></td>
<td><p>倪安東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2097A1 HIM2097A2</p></td>
<td><p>SIGMA首張同名專輯</p></td>
<td><p>SIGMA</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2098A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/美妙生活.md" title="wikilink">美妙生活</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td><p>2011年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2099A1</p></td>
<td><p>Romance</p></td>
<td><p>Olivia Ong</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2100A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/My_Love_(田馥甄專輯).md" title="wikilink">My Love</a></p></td>
<td><p>田馥甄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2101A1</p></td>
<td><p>旅途</p></td>
<td><p>劉力揚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2102A1</p></td>
<td><p>love</p></td>
<td><p>电影原聲帶</p></td>
<td><p>2012年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2103A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Wake_Up_(倪安東專輯).md" title="wikilink">wake up</a></p></td>
<td><p>倪安東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2104A1 HIM2104A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/絕對達令_(台灣電視劇).md" title="wikilink">絕對達令</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2105A1 HIM2105A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/大小說家.md" title="wikilink">大小說家</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2106A1 HIM2106A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/你在等什麼.md" title="wikilink">你在等什麼</a></p></td>
<td><p>汪東城</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2107A1 HIM2107A2</p></td>
<td><p>紀念日</p></td>
<td><p>炎亞綸</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2108A1 HIM2108A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/花又開好了.md" title="wikilink">花又開好了</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2109A1</p></td>
<td><p>光</p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td><p>2013年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2110A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Jazz_Channel.md" title="wikilink">Jazz Channel</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2111A1</p></td>
<td><p>等等</p></td>
<td><p>Olivia Ong</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2112A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/小未來.md" title="wikilink">小未來</a></p></td>
<td><p>Popu Lady</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2113A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Friends_(倪安東專輯).md" title="wikilink">Friends</a></p></td>
<td><p>倪安東</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2114A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/我看見的世界.md" title="wikilink">我看見的世界</a></p></td>
<td><p>周蕙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2115A1 HIM2115A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/渺小.md" title="wikilink">渺小</a></p></td>
<td><p>田馥甄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2116A1</p></td>
<td><p>Stay</p></td>
<td><p>楊永聰</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2117A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/大稻埕_(電影).md" title="wikilink">大稻埕</a></p></td>
<td><p>电影原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2118A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Drama_(专辑).md" title="wikilink">Drama</a></p></td>
<td><p>炎亞綸</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2119A1</p></td>
<td><p>Cut</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2120A1</p></td>
<td><p>勇敢說出我愛你</p></td>
<td><p>原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2121A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/More_(EP).md" title="wikilink">More</a></p></td>
<td><p>Popu Lady</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2122A1 HIM2122A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/還在夏天呢.md" title="wikilink">還在夏天呢</a></p></td>
<td><p>辰亦儒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2123A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/3.1415_(任家萱專輯).md" title="wikilink">3.1415</a></p></td>
<td><p>任家萱</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2124A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/反正我信了.md" title="wikilink">反正我信了</a></p></td>
<td><p>信</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2125A1 HIM2125A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/Why_Not_(陳嘉樺專輯).md" title="wikilink">Why Not</a></p></td>
<td><p>陳嘉樺</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2126A1</p></td>
<td><p>Gossip Girls</p></td>
<td><p>Popu Lady</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2127A1 HIM2127A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/我的少女時代電影原聲帶.md" title="wikilink">我的少女時代電影原聲帶</a></p></td>
<td><p>电影原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2128A1</p></td>
<td><p>必娶女人</p></td>
<td><p>电视原声带</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2129A1</p></td>
<td><p>秦時明月</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2130A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/追婚日記.md" title="wikilink">追婚日記</a></p></td>
<td><p>电影原声带</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2131A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/一把青_(電視劇).md" title="wikilink">一把青</a></p></td>
<td><p>电视原声带</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2132A1 HIM2132A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/今日營業中.md" title="wikilink">今日營業中</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2133A1</p></td>
<td><p>大爺門</p></td>
<td><p>信</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2134A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/永遠都在.md" title="wikilink">永遠都在</a></p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2135A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/日常_(田馥甄專輯).md" title="wikilink">日常</a></p></td>
<td><p>田馥甄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2136A1</p></td>
<td><p>有時THE GREAT YOGA 有時口的形狀 林宥嘉演唱會自選LIVE CD</p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2137A1 HIM2137A2</p></td>
<td><p><a href="../Page/渾身是勁_(專輯).md" title="wikilink">渾身是勁</a></p></td>
<td><p>陳嘉樺</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2138A1</p></td>
<td><p>20 新歌Duet精選</p></td>
<td><p>動力火車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2139A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/High_5_制霸青春.md" title="wikilink">High 5 制霸青春</a></p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2140A1</p></td>
<td><p>稍息立正我愛你</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2141A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/我有我自己.md" title="wikilink">我有我自己</a></p></td>
<td><p>閻奕格</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2142A1</p></td>
<td><p>SHA YAN</p></td>
<td><p>林愷倫</p></td>
<td><p>2018年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2143A1</p></td>
<td><p>溫暖的弦</p></td>
<td><p>电视原聲帶</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2146A1</p></td>
<td><p>愛情進化論</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIM2147A1</p></td>
<td><p>不被遺忘的時光</p></td>
<td><p>周蕙</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIM2148A1</p></td>
<td><p>親愛的你＿＿怎樣的我</p></td>
<td><p>文慧如</p></td>
<td><p>2019年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0076</p></td>
<td><p><a href="../Page/薔薔.md" title="wikilink">薔薔</a></p></td>
<td><p>陳嘉樺</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0084</p></td>
<td><p>FM S.H.E 我的電台 预购單曲</p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0085</p></td>
<td><p><bdi>FM S.H.E 我的電台 紀念台呼單曲</bdi></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0086</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏雨詩.md" title="wikilink">夏雨詩</a></p></td>
<td><p>潘裕文</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0087</p></td>
<td><p>So What</p></td>
<td><p>周定纬</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0088</p></td>
<td><p>梦见</p></td>
<td><p>許仁杰</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0093</p></td>
<td><p>愛的3溫暖</p></td>
<td><p>S.H.E</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0094</p></td>
<td><p><a href="../Page/Canon_Rock.md" title="wikilink">Canon Rock</a></p></td>
<td><p>JerryC</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0096</p></td>
<td><p>轉寄劉力揚</p></td>
<td><p>劉力揚</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0108 HIMCD0109</p></td>
<td><p><a href="../Page/下一個炎亞綸.md" title="wikilink">下一個炎亞綸</a> 下一個炎亞綸(超我版)</p></td>
<td><p>炎亚纶</p></td>
<td><p>2011年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0114</p></td>
<td><p>My Love</p></td>
<td><p>田馥甄</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0115</p></td>
<td><p><a href="../Page/重作一个梦.md" title="wikilink">重作一個夢</a></p></td>
<td><p>任家萱</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0116</p></td>
<td><p><a href="../Page/我就是….md" title="wikilink">我就是…</a></p></td>
<td><p>陳嘉樺</p></td>
<td><p>2012年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0117</p></td>
<td><p><a href="../Page/一直一直愛.md" title="wikilink">一直一直愛</a></p></td>
<td><p>Popu Lady</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0118</p></td>
<td><p><a href="../Page/口的形狀.md" title="wikilink">口的形狀</a></p></td>
<td><p>林宥嘉</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0119</p></td>
<td><p>My All My All</p></td>
<td><p>Cheers</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0120</p></td>
<td><p>In</p></td>
<td><p>辰亦儒</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0121</p></td>
<td><p>亮了</p></td>
<td><p>曾之乔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0122A1</p></td>
<td><p>Attention</p></td>
<td><p>邱勝翊</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0123A1</p></td>
<td><p><a href="../Page/最想去的地方.md" title="wikilink">最想去的地方</a></p></td>
<td><p>炎亞綸</p></td>
<td><p>2018年</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>HIMCD0124A1</p></td>
<td><p>親愛的怪物</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>HIMCD0125</p></td>
<td><p>BabeBao2.0</p></td>
<td><p>寶兒</p></td>
<td><p>2019年</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 爭議事件

2015年9月22日，華研國際音樂宣布決定以網友票選的方式踢除[Popu
Lady其中一名團員](../Page/Popu_Lady.md "wikilink")，並將投票網站正式上線。被踢除的團員不得再參加其後的專輯演唱及宣傳，贏家則可推出個人寫真EP，此舉亦引起話題\[9\]\[10\]\[11\]。10月2日，《Get
Out Of Popu
Lady》淘汰賽由粉絲投票至11月20日。期間，票數過高且呈現不合邏輯狀態，網友一致認為是黑箱作業，但對此華研音樂稱絕無黑箱作業，是粉絲投票「太過踴躍」，引發網友[吐槽](../Page/吐槽.md "wikilink")，「以前節目投票也不見粉絲這麼熱情」。

同年11月22日，淘汰賽公布結果當天，網路投票加上現場500位歌迷投票，最後兩名的大元跟宇珊票數完全相同（皆38072票），華研音樂宣布不淘汰任何團員。但此活動已引起歌迷甚至各媒體的負面反應，包括「瞎爆！」\[12\]、「整場淘汰賽是一場最荒唐的鬧劇」\[13\]、「超爛行銷」\[14\]、「根本是炒新聞」\[15\]等對華研音樂的不佳觀感。

2016年7月，華研旗下歌手田馥甄推出新專輯《日常》，砸錢邀[韓國導演Jinsoo](../Page/韓國.md "wikilink")
Chung拍攝〈人間煙火〉MV，推出短短一天卻招致一片負面評論，被形容為「遊覽車上的卡拉OK伴唱帶」\[16\]，華研表示「尊重藝術創作」。但其後，歌迷於國外視頻網站發現，此位韓國導演早在數年前即拍攝過一支個人微電影，而〈人間煙火〉MV中的美國外景即是挪用此舊作片段。8月，田馥甄宣布於台北小巨蛋開唱，但又因賣票系統問題，親自發文回應\[17\]。

2016年10月22日，華研以一張「單曲」499元的售價發行旗下藝人Ella的2016年單曲《渾身是勁》，並僅販售限量的「2016張」，單曲的高昂價格引起廣大歌迷反彈。同月26日，Ella個人臉書表示將售價由499元降至299元，希望能平息歌迷反彈，但價格來回更改已引起不滿。

2018年3月26日，田馥甄宣布將推出4張個人專輯的黑膠版本，不料引起部分歌迷反彈，認為華研國際音樂不斷以舊作品換新包裝重新販售，作法同之前
S.H.E
的「小時帶」卡帶，皆是以同樣內容再製吸引粉絲消費。對此，田馥甄親上火線回應：「消費是一種選擇，有選擇的時候就是自由的。我猜想公司推出黑膠唱片其中的心意，應該是覺得用心製作的四張專輯，值得用另一種音質形式呈現或記錄；同時也想與對聲音有更進一步追求或熱愛黑膠的朋友分享。」

## 參考資料

## 備註

## 外部連結

  - [華研國際音樂](http://www.him.com.tw)

  -
  -
  -
  -
  -
  -
[H華](../Category/台灣唱片公司.md "wikilink")
[H華](../Category/總部位於臺北市中山區的工商業機構.md "wikilink")
[H華](../Category/1999年成立的公司.md "wikilink")
[H華](../Category/台灣藝人經紀公司.md "wikilink")
[H華](../Category/国际唱片业协会成员.md "wikilink")
[H華](../Category/華研國際音樂.md "wikilink")

1.

2.
3.  [華研董事劉紹樑放話　PK動力火車](http://www.appledaily.com.tw/realtimenews/article/finance/20131219/311672)

4.  [華研股利6元
    擴大投資影視](http://www.chinatimes.com/newspapers/20170622000221-260206)

5.

6.

7.

8.

9.  [HIM華研國際音樂投票活動官方網站](http://www.getoutofpopulady.com/#page3)

10. [粉絲抗議沒路用 Popu
    Lady淘汰網站上線](http://ent.ltn.com.tw/news/breakingnews/1455448)

11. [PopuLady 5人將淘汰1人　粉絲爆拒絕投票潮](http://star.ettoday.net/news/568653)

12. [瞎爆！Popu Lady淘汰賽出爐
    結果竟是...](http://ent.ltn.com.tw/news/breakingnews/1516656)

13. [大元、宇珊同票數　Popu
    Lady零淘汰成鬧劇](http://www.nownews.com/n/2015/11/22/1892293)

14. [Popu Lady淘汰賽挨批「超爛行銷」
    華研解釋...](http://ent.ltn.com.tw/news/breakingnews/1516915)

15. [Popu
    Lady淘汰結果出爐！網友：不意外](http://www.chinatimes.com/realtimenews/20151122002573-260404)

16. [「如遊覽車伴唱帶」　田馥甄《人間煙火》MV遭酸](http://news.tvbs.com.tw/entertainment/663965)

17. [田馥甄怒斥「將心比心很難嗎」　為購票系統凸槌槓公司](http://star.ettoday.net/news/750042)